<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item>

<title><![CDATA[Duck TV]]></title>

<items>

<channel>
  <!-- <logo_30x30><![CDATA[https://i.pinimg.com/originals/d6/60/e1/d660e1277aab7c268b718b4572f88389.jpg]]></logo_30x30> -->
  <playlist_url><![CDATA[https://raw.githubusercontent.com/quantumducky/ducktv/master/tv_shows/mindhunter.m3u8]]></playlist_url>
  <title><![CDATA[Охотник за разумом / Mindhunter]]></title>
  <description>
    <![CDATA[
    <center>
      <!-- <img  height="60%" src="https://i.pinimg.com/originals/d6/60/e1/d660e1277aab7c268b718b4572f88389.jpg"  width="30%"/> -->
      
      <p>
      Главным героем сериала "Mindhunter" является специальный агент Холден Форд, который специализируется на бихевиоризме. Мужчина привык изучать поведение преступников, после чего он может составить точный анализ их личности. Работая в ФБР, Холден повидал немало подонков разного калибра.
      </p>

      <p>
      Вместе с напарником Биллом Тенчем мужчина разрабатывает новую методику поимки серийных маньяков. Он хочет пообщаться с несколькими убийцами, сидящими в тюрьме, чтобы составить примерный психологический портрет преступника. Затея кажется странной, ведь все убийцы действуют по-разному. Однако Холден уверен, что в поведении серийных маньяков есть нечто общее.
      </p>

      <p>
      Остальные сотрудники ФБР не воспринимают всерьез попытки Форда и Тенча найти связь между совершенно разными преступлениями. Действие сериала развивается в 1979 году, когда преобладали стандартные методики ведения следствия. Агенты ФБР отказывались воспринимать что-то новое, а психологические портреты и вовсе считали чем-то глупым. Однако Форду и Тенчу довольно быстро улыбается удача. Им удается выйти на след нескольких опасных преступников, поэтому методику начинают применять повсеместно.
      </p>

      <p>
      На помощь агентам ФБР приходит психолог Уэнди, которая является поклонницей бихевиоризма. Она дает главным героям важные подсказки и зацепки, помогающие им идти вперед в расследованиях, спасая чужие жизни.
      </p>

      <p>
      Однако далеко не всегда погружение в мысли серийных маньяков может пойти на пользу человеку. Холден Форд все чаще замечает, что новая методика мешает ему по жизни, влияя на его психологическое состояние. Мужчина теряет связь с близкими, становясь одержимым поимкой маньяков. Когда же на горизонте появляется достойный соперник, не поддающийся оценке и классификации согласно методу главного героя, у него происходит срыв. Теперь Форду и Тенчу придется немало поработать вместе, чтобы усовершенствовать свою формулу вычисления убийц.
      </p>
    </center>
    ]]>
  </description>
</channel>

<channel>
  <playlist_url><![CDATA[https://raw.githubusercontent.com/quantumducky/ducktv/master/tv_shows/true_detective.m3u8]]></playlist_url>
  <title><![CDATA[Настоящий детектив / True Detective]]></title>
</channel>

<channel>
  <playlist_url><![CDATA[https://raw.githubusercontent.com/quantumducky/ducktv/master/tv_shows/the_terror.m3u8]]></playlist_url>
  <title><![CDATA[Террор / The Terror]]></title>
</channel>

<channel>
  <playlist_url><![CDATA[https://raw.githubusercontent.com/quantumducky/ducktv/master/tv_shows/westworld.m3u8]]></playlist_url>
  <title><![CDATA[Мир Дикого Запада / Westworld]]></title>
</channel>


</items></item>
