<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<items>
  <channel>
    <title><![CDATA[Анон / Anon (2018)]]></title>
    <logo_30x30><![CDATA[https://www.filmai.org/uploads/posts/covers/538dae259770f33e8034227e363070e7.jpg]]></logo_30x30>
    <description><![CDATA[
      <div style="display: table; width: 100%; vertical-align:top;">

        <div style="display: table-cell; width: 40%;">
          <center>
            <div>
              <img src="https://www.filmai.org/uploads/posts/covers/538dae259770f33e8034227e363070e7.jpg" style="border-radius: 25px; width: 100%"></img>
            </div>
          </center>
          <div style="font-size: 1.4em;">
            <div>
              <span style="color: #ffaf59;"><b>Šalis: </b></span><span style="color: #C0C0C0">Germany</span>
            </div>
            <div>
              <span style="color: #ffaf59;"><b>Aktoriai: </b></span><span style="color: #C0C0C0">Clive Owen, Afiya Bennett, Morgan Allen</span>
            </div>
          </div>
        </div>

        <div style="display: table-cell; width: 60%; vertical-align:top; padding-left:8px; padding-right:8px; font-size: 1.4em;">
          <center>
            <div style="color: #ffaf59; font-size: 1.6em; margin-bottom:8px;">Анон / Anon (2018)</div>
          </center>
          <div>
            <img src="https://raw.githubusercontent.com/quantumducky/ducktv/master/img/imdb_24.png" style="border-radius: 5px;" height="24px"></img>&nbsp;<span style="color: #C0C0C0">6,1 (2,820 balsai)</span>
          </div>
          <div>
            <span style="color: #ffaf59;"><b>Kalba: </b></span><span style="color: #C0C0C0">Lietuvių</span>
          </div>
          <div>
            <span style="color: #ffaf59;"><b>Metai: </b></span><span style="color: #C0C0C0">2018</span>
          </div>
          <div>
            <span style="color: #ffaf59;"><b>Žanrai: </b></span><span style="color: #C0C0C0">Fantastinis, Trileris</span>
          </div>
          <div>
            <span style="color: #ffaf59;"><b>Trukmė: </b></span><span style="color: #C0C0C0">1h 40min</span>
          </div>
          <div>
            <p>
              <span style="color: #ffaf59;"><b>Aprašymas:</b></span><br>
              <span style="color: #C0C0C0">		Andrew Niccol‘as („Gataka“, „Įkalinti laike“ režisierius ir „Trumano šou“ scenaristas) sugrįžta su nauja utopine juosta, puikiai derinančia pramogą ir moralines dilemas. Naujausiame savo filme „Anon“ režisierius pasakoja istoriją apie netolimą ateitį, kuomet, prisidengiant kova su nusikaltimais ir visuomenės saugumu, paprastų žmonių gyvenimas vis labiau sekamas ir kontroliuojamas. Vaizdo kameros stebi ne tik kiekvieną viešosios erdvės metrą, bet ir privalomos kiekvienam žmogui asmeniškai. Kiekvienas bet kurio žmogaus žingsnis matomas, įrašinėjamas ir kontroliuojamas. Nusikaltimų mažėja, bet kartu su jais nebelieka ir privatumo bei anonimiškumo.Pagrindinis juostos herojus, patyręs ir sąžiningai savo pareigas einantis policininkas Salas Frydlandas (aktorius Clive‘as Oven‘as) nuoširdžiai tiki taikomų priemonių reikalingumu. Tirdamas neišaiškintų nusikaltimų virtinę, vyras susiduria su neįtikėtinu ir neįmanomu dalyku: jauna moterimi (ją įkūnija Amanda Seyfried), kuri, pagal oficialius įrašus, neturėtų egzistuoti. Apie ją nėra įrašų jokioje duomenų bazėje, mergina neturi istorijos ir netgi vardo. Naujoji pažįstama – kompiuterių specialistė, žinoma vien „Merginos“ vardu – Salą perspėja, kad jo paties gyvybei gresia pavojus. Sukrėstas policininkas ima sekti naujais pėdsakais, kurie atskleis žymiai didesnius nusikaltimus, nei tie, kuriuos jam pavesta ištirti.  
 
		</span>
            </p>
          </div>
        </div>

      </div>
    ]]></description>
    <stream_url><![CDATA[https://srv3.ziuri.net/LTPro_Anon_2018_BDRip.mp4]]></stream_url>
  </channel>
  
</items>