<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<items>
  <channel>
    <title><![CDATA[Nuostabus gyvenimas / It's a Wonderful Life (1946)]]></title>
    <logo_30x30><![CDATA[https://www.filmai.org/uploads/posts/covers/24420438040f1f9d03e67a7bf2d49e45.jpg]]></logo_30x30>
    <description><![CDATA[
      <div style="display: table; width: 100%; vertical-align:top;">

        <div style="display: table-cell; width: 40%;">
          <center>
            <div>
              <img src="https://www.filmai.org/uploads/posts/covers/24420438040f1f9d03e67a7bf2d49e45.jpg" style="border-radius: 25px; width: 100%"></img>
            </div>
          </center>
          <div style="font-size: 1.4em;">
            <div>
              <span style="color: #ffaf59;"><b>Šalis: </b></span><span style="color: #C0C0C0">USA</span>
            </div>
            <div>
              <span style="color: #ffaf59;"><b>Aktoriai: </b></span><span style="color: #C0C0C0">James Stewart, Donna Reed, Lionel Barrymore</span>
            </div>
          </div>
        </div>

        <div style="display: table-cell; width: 60%; vertical-align:top; padding-left:8px; padding-right:8px; font-size: 1.4em;">
          <center>
            <div style="color: #ffaf59; font-size: 1.6em; margin-bottom:8px;">Nuostabus gyvenimas / It's a Wonderful Life (1946)</div>
          </center>
          <div>
            <img src="https://raw.githubusercontent.com/quantumducky/ducktv/master/img/imdb_24.png" style="border-radius: 5px;" height="24px"></img>&nbsp;<span style="color: #C0C0C0">8,6 (255,078 balsai)</span>
          </div>
          <div>
            <span style="color: #ffaf59;"><b>Kalba: </b></span><span style="color: #C0C0C0">Lietuvių</span>
          </div>
          <div>
            <span style="color: #ffaf59;"><b>Metai: </b></span><span style="color: #C0C0C0">1946</span>
          </div>
          <div>
            <span style="color: #ffaf59;"><b>Žanrai: </b></span><span style="color: #C0C0C0">Drama, Šeimai, Fantastinis</span>
          </div>
          <div>
            <span style="color: #ffaf59;"><b>Trukmė: </b></span><span style="color: #C0C0C0">2h 10min</span>
          </div>
          <div>
            <p>
              <span style="color: #ffaf59;"><b>Aprašymas:</b></span><br>
              <span style="color: #C0C0C0">		It’s a Wonderful Life – kalėdinė Franko Capros drama, tituluojama, kaip geriausių Kalėdinių filmų iš ties yra šedevras, priverčiantis susimąstyti apie savo egzistavimo prasmę, apie tai, kaip mes įtakojame kitų žmonių gyvenimus ir apie tai, ar pasaulis tikrai būtų geresnė vieta, jei nebūtumę gimę. Nors ir visa filmo esmė patiekiama ant lėkštutės, Capra vistiek sugebėjo susukti juostą, kuri išspaus ašarą, sukrės ar netgi pakeis jūsų požiūrį į pasaulį ir gyvenimą. Gyvenimas nuostabus, tereikia žinoti kaip juo mėgautis!Džordžas (vaidina akt. James Stewart) - Bedfordo miestelyje gerbiamas pilietis, visą gyvenimą svajojęs apie keliones ir tolimus kraštus. Mylimas miestelio gyventojų, sąžiningas ir atkaklus jaunuolis laukiamas kiekvieno namuose. Deja, netikėtai mirus tėvui, Džordžas, gyvenime padaręs daug gerų darbų, yra priverstas perimti verslą ir imtis jam vadovauti. Dirbdamas nemėgstamą darbą vyras vis dažniau jaučiasi nelaimingas ir prislėgtas. Nedžiugina nei namuose jo laukianti nuostabi gražuolė žmona Mary (vaidina akt. Donna Reed), nei būrys mielų vaikų.Vieną dieną, prislėgtas netikėtai užgriuvusių rūpesčių ir kamuojamas minties, jog geriau jo šiame pasaulyje nebūtų, Džordžas išeina iš namų norėdamas nusižudyti ir savo kelyje sutinka Angelą Sargą (vaidina akt. Henry Travers), atsiųstą į Žemę tam, kad išgelbėtų vyrą nuo savižudybės. Geranoriškas ir mielas, tačiau nepatyręs ir dar sparnų neužsitarnavęs Angelas privalo išgelbėti vyrą nuo beprotiško poelgio, tad vienintelė į galvą šovusi mintis – parodyti Džordžui pasaulį, kuriame jis neegzistuoja.„Nuostabus gyvenimas“ - sentimentali, jautri ir paguodžianti pasaka suaugusiems, mokanti, kad net juodžiausiomis akimirkomis neverta nusiminti ir bandyti nutraukti gyvybę savižudybe. Apsidairykite, nes šalia visuomet yra rūpestingas žmogus, kuris, jeigu neištaisys jūsų klaidos, tai bent parems patarimu ir palaikymu sunkią akimirką. Istorija, verčianti iš naujo apgalvoti savo gyvenimą, iš naujo save pamilti ir imti gyventi taip, tarsi kiekviena diena būtų paskutinė...Juosta buvo nominuota penkiems Oskarams (geriausias filmas, geriausias režisierius, geriausias montažas, geriausias garsas, geriausias aktorius), tačiau neiškovojo nei vieno iš jų, tad dažnai yra pavadinama geriausia kino juosta, taip ir nepelniusia Oskaro. „Nuostabus gyvenimas“ dažnai patenka į geriausių visų laikų filmų sąrašus ir dažnai pavadinama klasikinio kino šedevru.  
 
		</span>
            </p>
          </div>
        </div>

      </div>
    ]]></description>
    <stream_url><![CDATA[http://srv3.ziuri.net/LTMeg_Its_a_Wonderful_Life_1946_BRRip.mp4]]></stream_url>
  </channel>
  
</items>